[
    {
        "question": "中国・四国地方のうち、中国山地より北の地域",
        "answer": ["山陰"]
    },
    {
        "question": "中国・四国地方のうち、瀬戸内海に面した地域",
        "answer": ["瀬戸内"]
    },
    {
        "question": "中国・四国地方のうち、四国山地より南の地域",
        "answer": ["南四国"]
    },
    {
        "question": "瀬戸内で水不足に備えて、古くから農業用の水を確保するために整備された池",
        "answer": ["ため池"]
    },
    {
        "question": "本州と四国を結ぶ3つのルートの橋の総称",
        "answer": ["本州四国連絡橋"]
    },
    {
        "question": "本州四国連絡橋のうち、児島と坂出を結ぶ橋",
        "answer": ["瀬戸大橋"]
    },
    {
        "question": "本州四国連絡橋のうち、尾道と今治を結ぶ橋",
        "answer": ["しまなみ海道"]
    },
    {
        "question": "本州四国連絡橋のうち、神戸と淡路島を結ぶ橋",
        "answer": ["明石海峡大橋"]
    },
    {
        "question": "本州四国連絡橋のうち、淡路島と鳴門を結ぶ橋",
        "answer": ["大鳴門橋"]
    },
    {
        "question": "瀬戸内海沿岸に形成されている工業地域",
        "answer": ["瀬戸内工業地域"]
    },
    {
        "question": "原油や天然ガスを原料として、石油製品などをつくる工業",
        "answer": ["石油化学工業"]
    },
    {
        "question": "効率よく生産をおこなうために、石油化学工業の工場とその関連工場を港湾などにまとめ、互いにパイプラインで結び付けた地域",
        "answer": ["石油化学コンビナート"]
    },
    {
        "question": "人口が著しく減少し、地域社会の維持が困難になる状態",
        "answer": ["過疎"]
    },
    {
        "question": "地域の実情に応じてさまざまな形で進めている、地域を活性化させるための取り組み",
        "answer": ["地域おこし"]
    },
    {
        "question": "日本有数の大きさの砂丘・らっきょうの栽培がさかん",
        "answer": ["鳥取砂丘"]
    },
    {
        "question": "中国・四国地方最大の都市。平和記念都市",
        "answer": ["広島市"]
    },
    {
        "question": "島根県にある世界遺産。銀を採掘したあとや、積み出しを行った港などが現在も残っている。",
        "answer": ["石見銀山"]
    },
    {
        "question": "志摩半島や若狭湾で見られる、入り組んだ海岸地形",
        "answer": ["リアス海岸"]
    },
    {
        "question": "明治時代に繊維などの工業から発達した、大阪湾を中心に広がる工業地帯",
        "answer": ["阪神工業地帯"]
    },
    {
        "question": "東大阪市や八尾市などに多い、資本金または従業員数が一定以下の企業",
        "answer": ["中小企業"]
    },
    {
        "question": "東京大都市圏に次いで人口が集中している、京都・大阪・神戸を中心に広がる都市圏",
        "answer": ["京阪神大都市圏"]
    },
    {
        "question": "1995年に発生した兵庫県南部地震によって、兵庫県・大阪府を中心に大きな被害をもたらした大震災",
        "answer": ["阪神淡路大震災"]
    },
    {
        "question": "大都市の過密状態を解消するために大都市周辺につくられた住宅団地や市街地",
        "answer": ["ニュータウン"]
    },
    {
        "question": "プランクトンの大量発生で、海や湖の水面が赤く染まる現象",
        "answer": ["赤潮"]
    },
    {
        "question": "地下水などを大量にくみあげたことにより土地が沈んでしまう現象",
        "answer": ["地盤沈下"]
    },
    {
        "question": "京都の西陣織や奈良墨など、その地域で受け継がれてきた原材料や技術を用いて現在もつくられている手工芸品",
        "answer": ["伝統的工芸品"]
    }
]
